{"id":"o25","orderID":"o0025","name":"Grammle-O25","slug":"looser-oder-loser","aliases":["o25","7e3a6e25d4ed69b1a68c55d5a98bc1cd"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Looser","correct":"Loser","wrongex":"„Sieh nur: Trump wurde angeklagt!“ – „Haha, was für ein **Looser**!“","correctex":"„Sieh nur: Trump wurde angeklagt!“ – „Haha, was für ein **Loser**!“","status":2022,"alt":["Versager","Verlierer","Idiot","Depp"],"confusion":["🇬🇧 „loose“ (= „locker“, „lose“, „unbefestigt“)"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Loser_Person_Verlierer_Versager#rechtschreibung"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/looser.shtml"}],"wrongs":["\\b(L|l)(ooser|OOSER)(in|IN)?\\b","\\b(l|L)(oosen|OOSEN)((d|D)(e|E)?(m|M|n|N|r|R|s|S)?)?\\b","\\b(Ab|ab|AB)?(ge|Ge|GE)?(l|L)(oos|OOS)(t|T)?(e|E)?(n|N)?\\b"],"explanation":"Intuitiv möchte man den „Loser“ gern mit zwei O schreiben (wie so viele angelsächsische Begriffe), doch auch im Englischen kommt dieser korrekterweise mit nur mit einem O aus.","uid":"7e3a6e25d4ed69b1a68c55d5a98bc1cd","type":"regeln"}
